# Архитектурные опции

## Архитектурный стиль

**Варианты**: Клиент-сервер, монолитное приложение, микросервисы.

**Обоснование выбора**: Рассмотрим микросервисную архитектуру. Этот стиль позволит разделить приложение на отдельные микросервисы, что обеспечит более гибкую разработку и масштабируемость. Каждый микросервис будет ответственен за свою функциональность, что позволит легче поддерживать и модифицировать отдельные части приложения. Также микросервисы обеспечат возможность независимого развертывания и масштабирования каждой части приложения.

## Технологии и стек разработки

**Варианты**: React Native, Flutter, Java/Kotlin (Android) и Swift (iOS) для нативной разработки.

**Обоснование выбора**: Выберем React Native для разработки мобильного приложения. Это позволит использовать один кодовую базу для Android и iOS, что значительно снизит время разработки и обеспечит более быструю доставку функциональности. Кроме того, React Native имеет широкое сообщество разработчиков и поддержку со стороны Facebook, что обеспечит надежную и поддерживаемую разработку.

## База данных

**Варианты**: PostgreSQL, MongoDB.

**Обоснование выбора**: Выберем PostgreSQL для хранения данных приложения. PostgreSQL обеспечит надежное и транзакционное хранение данных, что особенно важно для приложений, где сохранность данных является приоритетом. Это также обеспечит поддержку сложных запросов и связей между данными, что может быть важно для социальных компонентов приложения.

## Масштабруремость

**Варианты**: Вертикальное масштабирование (выделение большего объема ресурсов для одного сервера), горизонтальное масштабирование (добавление новых серверов).

**Обоснование выбора**: Выберем горизонтальное масштабирование для обеспечения роста числа пользователей. Это позволит распределить нагрузку между несколькими серверами и обеспечит лучшую производительность при увеличении числа пользователей. Также, внедрение микросервисной архитектуры позволит масштабировать отдельные сервисы независимо друг от друга, что повысит эффективность использования ресурсов.

## Безопасность

**Варианты**: OAuth для аутентификации, JWT для токенов, SSL для защиты передачи данных.

**Обоснование выбора**: Выберем OAuth для аутентификации пользователей и генерации токенов. Это обеспечит безопасный и стандартизированный способ аутентификации, что важно для обеспечения защиты данных пользователей. Использование SSL обеспечит зашифрованную передачу данных между клиентом и сервером, что предотвратит перехват данных.